【差佬晒馬】張華峰倡開EQ班 培訓警員應付惡意挑釁

立法會財委會審議新財政年度的開支預算，今日保安局局長黎棟國等人出席答覆。金融界立法會議員張華峰提到到，近年警方處理遊行示威次數增加，不少遭到無理辱罵和粗暴衝擊，他不希望警員因「一時嘅犯錯而付出沉重嘅代價」，問到當局會否增撥資源向警員提供「EQ培訓」，以應付各種惡意挑釁。

黎棟國請警務處處長盧偉聰回答，盧稱「每日同事返工都面對好大嘅壓力，巿民嘅要求亦都好高」，因此警隊特別加強了「心理訓練」，有11位臨床心理專家以及19位警察福利主任，以提供24小時支援，內部亦有義工團體，包括「心靈團隊、心靈熱線」，亦有其他壓力管理訓練，例如在大型活動後有分享環節，有助警員增長情緒韌性，另外亦鼓勵健康生活模式，又提倡關懷文化，例如管理層及指揮同事在面對困難時要保持積極溝通。

我想做課程助理,瘋狂屌狗察老母

學堂已經有啦